Как надпись хладная на камне гробовом
Вниманье путника невольно пробуждает, —
Пускай в твоих листках об имени моём
Мой сетующий стих тебе напоминает.
Пусть скажет: «Брошенный на произвол судьбе,
Под дальним небом зрит он чуждое светило;
Но все, что жизнью сердца было,
И сердце самое оставил при тебе!»
